暴徒鎖定反送中巴士直播抓人 環球網：蘋果日報立大功！

根據中國媒體環球網今 (4) 日報導，香港蘋果日報的記者因為直播反送中民眾搭乘巴士的路線，洩漏他們的行蹤，讓港警順利拘捕巴士上的反送中人士，環球網還譏笑蘋果日報，標題上寫 : 幹得漂亮! 蘋果日報這次立功了！

環球網表示，昨 (3) 日晚上有蘋果日報記者，跟拍反送中群眾，在黃大仙站跟他們一起登上了一輛巴士，準備乘車前往下個活動地點，但在巴士要行駛到九龍站時，遭到一群港警埋伏，車上的反送中民眾都紛紛遭到逮捕。

環球網表示，香港警方就是看了蘋果日報的直播，才能鎖定巴士所進行的路線，而把巴士上的反送中民眾一舉成擒。

對此，許多大陸網民紛紛調侃蘋果日報，說：「多虧《蘋果日報》堅持不懈地跟拍這些黑衣人，才能讓警方及時得知他們的動態，進而可以如此順利地抓住這麼一車反送中民眾。」

蘋果日報澄清，他們並沒有直播巴士的路線，卻被環球網立即翻出蘋果日報的圖片打臉，直播中的畫面清楚顯示，反送中民眾是在黃大仙站登上了一輛九巴42C線巴士，這輛車開往的終點站是藍天站，港警只需調查巴士抵達各站的時間，就能輕易埋伏，逮捕反送中人士。